\section{Prévisions}

\subsection{Map}
    Afin d'améliorer l'expérience et l'entrain des joueurs, nous réfléchissant actuellement à la création d'une seconde map.

\subsection{Interface}
    Au sein de l’interface, nous prévoyons d’intégrer la catégorie « Liste des serveurs » au Menu Multijoueur. 
    Les joueurs pourront ainsi choisir librement le serveur qu’ils souhaitent rejoindre. 
    Ce menu permettrait aussi aux joueurs souhaitant s'amuser en petit commité de créer des 
    partie privées grâce à l'onglet "Créer un serveur" à partir de paramètres personnalisables. 
    Il sera également possible de connaitre les noms des joueur présents dans la partie en pressant la touche TAB gràce a un menu présent en jeu.

\subsection{Réseau}
    Nous souhaitons ajouter un chat textuel dans le lobby et au sein des parties même afin d’augmenter la sociabilité et l’adversité entre les joueurs.

\subsection{I.A.}
    Pour la seconde période, notre objectif serait de pouvoir avoir une IA plus autonome et intelligente, qui n'emprunte plus forcément le chemin le plus court.
    Egalement, les joueurs peuvent bousculer les NPC qui s'arrêtent alors de marcher, mais ils ne peuvent jamais les pousser.

\subsection{Mécaniques de jeu}
    Nous prévoyons d'intégrer pour la deuxième soutenance des pouvoirs
    comme un écran de fumée ou encore des couteaux,
    pour rendre le jeu plus intéréssant et dynamique.
    Nous comptons également implémenter le script de choix de la cible. Même si celui-ci a été réalisé il n'est pas encore utilisé en jeu. Il faudra principalement donner un sens à l'attribution des cibles, sous la forme de points octroyés au joueur. Celà sera la base de laquel chaque partie sera articulée.

\subsection{Autres}
    Pour tester le multijoueur avec des invités, nous avons réalisé 
    un début de launcher qui télécharge les dernières mises à jour.
    Nous aimerions continuer à le développer pour avoir le launcher
    qui se mette à jour automatiquement sans à avoir à le réinstaller.
