\subsection{Système de progression}
    Le système de progression, qui reste pour l'instant une tâche secondaire, a tout de même convenablement avancé. En effet même s'il n'y a pas 
    encore de mécanique de jeu permettant à ce système de prendre sens, l'objectif principal pour cette première soutenance a été réalisé: le système 
    de sauvegarde.

    \subsubsection{Système de sauvegarde}
    Un système de sauvegarde complet a été implémenté. Une classe "PlayerDatabase" a été créée et permet de stocker l'ensemble des variables que nous 
    souhaitons sauvegarder. Ce système est utilisé non seulement pour sauvegarder la progression du joueur, mais il se trouve qu'il a également une grande 
    utilité pour sauvegarder d'autres paramètres, comme par exemple la persistence du changement des contrôles effectués par le joueur (cf. menu d'accueil). 
    Il n'existe qu'une seule instance de cette classe pour tout le jeu (singleton). Cette instance est sérialisée(processus permettant de convertir 
    l'information dans un autre format, ici dans le but de la stocker, permettant ainsi sa persistance) puis sauvegardée dans un fichier. Au lancement du 
    jeu, ce fichier est désérialisé(processus inverse de la sérialisation) est l'instance récupérée remplace donc l'instance unique présente en jeu. Il est 
    important de faire cette démarche le plus tôt possible, afin que le chargement de l'instance soit faite avant toute tentative d'accés à cette dernière. 
    Il faut également faire attention à sauvegarder régulièrement, notamment lors de la modification de l'instance.

    \subsubsection{Contenu débloquable}
    Même si le système de progression n'a pas encore été créé, nous avons déjà réfléchi sur la "récompense" de ce système de progression. Il serait donc 
    intéressant d'explorer la possibilité de débloquer des effets "cosmétiques" qui serait visible dans le lobby\footnote{Cf. Multijoueur}. Un système de 
    customisation de personnage a été créé, et nous avons pour objectif de permettre au joueur de débloquer ces éléments de customisation.

    \subsubsection{Système de customisation}
    Même si cette mécanique est encore basique, le joueur a la possibilité de choisir l'apparence de son personnage dans le menu d'accueil
    \footnote{Cf. Menu d'accueil}. Cette dernière sera vue des autres joueurs du lobby. Le fonctionnement est le suivant: chaque caractéristique est associée 
    à une variable. Ces variables composent un code unique associé à une combinaison spécifique qui sera alors affichée. De plus, ces variables sont 
    sauvegardés et le choix est persistant (sauvegardé dans un fichier). Avant la fin du projet, l'objectif est de bloquer l'accès à certains éléments de 
    customisation, et de permettre au joueur de les débloquer grâce à sa progression.